[Mac撚] 用家/買機集中討論(52) 袋底Air或成最後贏家

大量用家報告:
2013-14 MacBook Pro升Big Sur有機會變磚

macOS Big Sur Update Bricking Some Older MacBook Pro Models

唔好再問教育價walkin士多點搞
「Apple 教育優惠適用於在學及已獲取錄的大專院校學生，以及各年級的教職員。教育優惠並不適用於 Apple Retail Store。詳情請瀏覽 。」

Apple Silicon搭載，M1晶片Mac機系列

M1 MacBook Air

M1 MacBook Pro

M1 Mac mini

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 未來新寫既Mac apps可以寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面以模擬形式去裝/行x86 apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆同埋FCP X、Logic Pro X
另外Apple已經搵埋MS出Office，同埋Adobe出CC，demo過Excel / Word / PowerPoint / Photoshop / Lightroom (CC)

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同日後ARM對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能有可能會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人到時應該會限制於只可以行VM而效能有折損/唔兼容
接觸low-level層面既developers / advanced data人士將會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，新Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺bootloader/firmware/driver)

Universal 2 大廠/重要apps

MS Office 365 beta

Photoshop for Mac ARM

DaVinci Resolve 17.1

Affinity 1.8.6

iStat Menus 6.51

OpenVanilla 1.6.1

***Yahoo KeyKey可以用64bit mod響Big Sur (M1)度照用

MacRumors有post追住加app

macOS行iOS apps
只支援Apple Silicon Macs，暫時只有新M1 MacBook Air, MacBook Pro, Mac mini
1) App Store度搵 iPhone or iPad apps
2) 直接用.ipa行:
如果你有用Enterprise版iTunes或者iMazing，可以拎到非jailbreak既.ipa (姐係個Apple ID要同你部M1 Mac match)，Big Sur係會幫你行第一次嗰時gen一隻wrapper出黎，之後隻iOS app行唔行到就睇佢入面堆code有幾update / 無同衣家API撞

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線

13-inch MacBook Pro (2020 M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 用家做白老鼠，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)已摺
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake四核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air (2020 M1)
13-inch MacBook Air retina (2020 Intel)已摺
特點: 輕薄，Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 用家做白老鼠
鑊氣: 未有

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini (M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，體積極細極慳位，2xUSB-C(TB3/USB4)
弱點: 用家做白老鼠，SSD焊死，RAM內置於CPU，無10GbE，無連mon/KB/mouse，唔再廉價
鑊氣: 未有

Mac mini (Intel)
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇
by 四架坦克

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

M1 Macs 勁位 / 伏位

咁快爆post
不推文先

留名

lm

冇風扇由伏變左勁

LM

教育優惠 收件人同付款人唔同得唔得

垃圾先發熱先要風扇

幫你推下
FYR,我係豐澤walkin買，有教育價
自己學生證加朋友信用卡

新po留名

Ok 主要係check你有冇學生證

本身有部early2015macbook pro 13

仲諗住換16吋

而家疊埋心水等m1 16

點解冇風扇會變左勁既??

剛訂左 8gb ram 256 air ,要用gift card 所以要apple 買，冇咩特別用途，上網睇戲用下office 咁

想問依加除左上網訂等送貨，有無地方可以即場買到M1 pro 16gb 512？

讓一把風扇同一春gpu都夠16"抽

謝謝大佬

Yoho StudioA 可以用教育優惠 就咁show學生證就得

今年出咗A14 同 M1
A14 2大4細cpu 4gpu
CPU 1585 單核 4188 多核

M1 4大4細cpu 8gpu
CPU 1700 單核 7500 多核

大約可以計算
M1 單核 比 A14 單核 多100
因為多核計算 不可能1+1這樣疊加效能
單核在多核計算中 大約會是
大核 1600左右
細核 250左右
推算 2大4細(cpu)
2 x 1600 + 250 x 4
=4200
推算 4大4細(cpu)
4 x 1600 + 250 x 4
=7400
差別不是很大

我估計未來2021 MacBook Pro 16吋所用的CPU 是M1T

M1T 用 6大6細cpu 12gpu
推算 6大6細(cpu)
6 x 1600 + 250 x 6
=11100
性能大約是
CPU 1700 單核 11100多核

之後去到9月 出A15 cpu 大約有15%增長
我估不會更新MacBook air 和 MacBook Pro
但是會出 Imac 21.5 和 27
我估A15 大約呢個Spec
A15 2大4細cpu 4gpu
CPU 1800 單核 4800 多核

M2X 8大8細cpu 12gpu （imac 21.5)
根據上面推算 8大8細(cpu)
8 x 1700 + 300 x 8
=16000
性能大約是
CPU 1900 單核 16000 多核

M2Z 8大8細cpu 16gpu （imac 27)
為左同imac 21.5 拉開距離 會增加頻率來增加性能
8 x 1800 + 400 x 8
=17600
性能大約是
CPU 1900 單核 17600 多核

你哋估吓會唔會好似我咁諗得咁理想？

有邊幾隻 低配同頂配？

8 gb夠唔夠其實？好似唔夠future-proof咁

無vm都幾趕客

想問嚟緊12月有冇小道消息話會更新16吋？
雖然M1好正，但主力用Adobe好似都係用返16吋穩陣啲

其他唔知 買咗air 低配

師兄有無片睇下

intel 16"

想買air低配但唔想等

係咪得低配置買

16g 冇
16g 只配1t 現貨

intel mac開心使用中
等vm先出 arm mac

45w cpu
intel只係少update

下代intel 16寸，得gpu會有大增長

其他人話豐澤有edu
但yoho嗰個冇
反而studioa有

我係無諗到 arm 版 logic 係行到 intel plugins 既...

等唔等下年出16寸pro arm chip好

我都等緊 但又好想買13"黎試

等到一定等

好忐忑 買唔買mini 好 定等16吋mbp
利申 12年mbp

袋底mini係咪應該有得walk-in買

拆出嚟搵個盒裝住佢
mac nano

細過盒iphone

成日講嘅袋底其實係咩意思？

最平最低配嗰部

air教育價7000都唔洗，抵到癲

有冇人用緊pixelmator pro
有冇伏
利申想買

真，佢唔再好似intel咁閹air粒cpu
真係抵到爛

真係幾屈下

就算係 1080 P OR 2K 月亮 都只可以駁一個 ？？

原來m1裝到intel 版adobe

其實輕量剪片+ ps ai，用最低配air夠唔夠做
原本想9799版air再加ram，但就11290，同低配版差3千幾銀，補多d夠買及部ipad air

Rosetta2?

另外我見評測用final cut pro 出片冇分別，但唔知點解用premier pro，同樣m1 mbp比mba 低配快2,3倍，唔知係咩分別，差1粒gpu有差咁遠？

I think the clear answer is that, for the vast majority of people, even for those who lean on the “professional” side of laptop multitasking with several apps and a dozen browser tabs and multiple types of media playing at the same time, the base models of these computers with 8GB of RAM are going to be enough. Not only are they enough — it’s seriously difficult to get them to slow down. Maybe if you’re heavy into Adobe suite multitasking you’ll find yourself in an in between that might have you leaning toward future-proofing your device, but even then the coming ARM versions of those apps should fly on these machines.

I have not tested doing intensive video editing in Final Cut Pro nor have I tried out making music in GarageBand or using this thing to run a live DJ setup — that’s not the point. The point is that for most people, a MacBook Air is about web browsing and light work and such. The base model MacBook Air is powerful enough that — as surprising as this may sound — the extra $200 to upgrade to 16GB of RAM is probably not worth it for most.

袋底版真係成為最大贏家

開十幾個apps加廿個website先少lag

實會做左唔知咩手腳既
但當所有軟件都為m1而寫就會個個好似fcp咁

我都係睇文章見到可以

我裝咗intel版photoshop同Lightroom，都好順

爸打你係air？幾多ram

我係Pro 8GB ram

Tensorflow 出咗個blog post 講m1
睇落快intel MacBook 四倍

macOS 11.0 support tensorflow

黐線8GB ram都咁勁

我上網睇，話其實行唔晒16GB RAM，所以8GB RAM都應該係好足夠

Source?

麻格留名

對MacBook Air 來講
風扇只會帶來不必要嘅重量，耗電，噪音同埋維護

16GB ram真係預用足五六年
如果兩三年換一次機 8GB袋底已經夠用

Mac mini 16GB ram特別搶手

台積電2nm 2024年量產，預2025換新機

留番係MacBook/iMac 到時再買
Mac mini用住M1夠

大家買AIR會選擇 7 GPU 定8 GPU ??

但其實點解5,6年就16gb ram好啲，會損耗？ 定係新啲軟件會食多啲ram
反而用5,6年我concern係256gb ssd夠唔夠
好難揀

我費事8GB唔夠行cad加咗先算

好難講5/6年後8GB ram夠唔夠用
雖然而家2/3GB ram行iOS都夠
但係performance比起4/6GB RAM既iPhone 係差d
iPhone 就一兩年換一次
Mac mini我依d一買正路都用到壞 我諗都5/6年
唔想到時後悔

我都係咁諗 ram冇得後加
有打爆 冇放過

新OS/軟件會對硬件要求愈來愈高
亦預計唔到你會唔會改變用途
長用嘅話買定多啲冇壞

由於個人用試伏心態買呢部嘢
所以咩都唔加唔改
但部嘢出奇地好

睇左咁多位巴打意見
我覺得你應該air同pro比較會好d

所以我買部Mac mini算 又唔帶出街
16GB RAM價錢又平過air

真，而家睇落8gb好似好勁好洗好用咁
長用真係無人敢寫包單將來既軟件有幾大食
自己用量會唔會增加
想體驗就買8gb，想安穩唔想煩就直接上16gb

袋底Mac mini係咪已經無rock in 啦？

驚既上 store個網買 聽日有pick up

第一代野用住先
換模再換

巴打豐澤可以walk in教育價買apple野？我以為教育價只可以上網買

我諗要行VM 先要16GB Ram
多出嚟嗰8GB 用嚟Assign 畀個Guest 用

Raspberry

Android Studio 同 Android 模擬器開唔開得?

想問下巴打你喺App Store Dl 落嚟嘅iOS app係Save 咗喺邊度？可唔可以搬去External Storage？

好聽叫墊底
粗俗叫(奶)春袋底
平時借喻去形容最底配置，因為通常底配都係雞肋甚至完全浪費地球資源嘅垃圾 (例如2019 i3 MBA或者2016 i5 MBP nTB)
不過今次最撚平部Air已經諷刺地超勁夠晒照，所以成日袋底前袋底後玩野囉

見到有啲唔識玩Android Studio 嘅人揀咗X86 image 行唔到就放棄咗，冇試到Arm

但我見佢Load Project 都好似好慢，我諗等正式For Arm 版好啲

坦巴你部袋底裝完你啲嘢仲有幾多GB 剩

暫時8GB ram都夠哂用，下代換模就打爆佢

琴日去左試玩袋底，差d忍唔到手就刷卡
想佢多d iPad/iPhone apps先再入手

有就一定會有 時間問題 我諗應該唔會好耐
可以買定

既然你都會買 遲買你只會蝕

想問ios/ web developer用M1 mac 體驗如何見無docker同埋vs code

真，Apple 嘢最抵係一出嗰陣買

冇人試XAMPP

用得75GB，不過仲有好多野未裝(到)

請問m1 macbook唔支援 vm,係咪永久？定只係暫時性？

d post推得咁快

追左兩個post有啲心郁郁想買部MBA
而家用緊 MBA2015 8gb ram,其實日常用都無咩大問題，不過呢排開幾樣野同zoom有時會有啲lag
好驚去鋪頭見到會忍唔住
到底買唔買好定等我部air壽終正寢先買

其實有吹風話呢兩年換模咩？
我諗最多都係變size
13變14咁

VM遲啲會支援

準確講，VM已經「支援」
只係佢唔可以好似以前作為x86機直接行x86 VM (永遠都唔會)
姐係佢只可以間接emulation咁行，或者你可以衣家即刻行ARM VM

豐澤可以但現貨得兩個官方嘅spec冇得亂砌
去之前望一望你想去個間有冇得賣

買左袋底又覺得唔錯, 唔知買唔買埋AC+好

蘋狗響iPhone / iPad (Pro)嗰面有好多佢地根本已經放緊俾人用既hardware feature，大家都expect會遲早放俾Mac機
好可能ARM transition存在令到佢地推遲左兩者之間某d feature parity
尤其係FaceID、高質前cam、120Hz display、OLED or miniLED、built-in 5G

等佢出左睇下點先

講緊IOS APP
好似可以直接用IPA裝

我習慣咗咩都買埋AC+

得

我試過裝iPad版YouTube，裝到但係開唔到，話冇權限，但我改哂權限都唔得

而家買m1 mac全部都要揀送貨？
好似冇得揀apple store pickup..

而家豐澤已經有m1機試玩?

有無人搞到iTunes 12.6.5.3 (Enterprise)版響Big Sur度行?
佢係最後一隻仲有App Store browser既iTunes
理論上用佢係可以任download最新version既.ipa落黎，再掉去俾Big Sur嘔app
定係要搵部舊Mac仲響10.12去搞

買AIR低配16G好定PRO16G好

Prefer Butterfly Keyboard used in MacBook prior to 2020
Prefer Magic Keyboard used in MacBook starting in 2020

屌
原來就算run到舊iTunes，佢App Store browser個server都已經閂撚左閘唔俾人download / update .ipa
姐係淨番第二條路，要用iOS download，之後先用iMazing抽佢出黎擺去Mac

Parallel, VMware Fusion 遲吓會有
M1 本身有Support Virtualisation

唔知佢個WINDOWS 係咪X86架呢

袋底7千幾
有咩人為損壞你AC+ 2000 維修又2千
都成4000 幾，本身佢保一年，加每年比多1000佢保其實除開唔係貴

至於非人為因素，用Mac 5-6年都冇出過事
有咩官方問題，Apple 又會孭飛幫你整

咁我就覺得袋底得就袋到最底，連AC+ 都唔加

想問吓iPad iPhone 版嘅App 會裝喺邊個Folder，可唔可以搬走去其他Folder Run

你要行VM？

Apple’s Mac-optimized version of TensorFlow 2.4 leverages the full power of the Mac with a huge jump in performance.

shown in seconds per batch, with lower numbers indicating faster training time

9to5mac 教左點樣夾硬刷ipa 檔入去行

唔使
但Air無風扇
想知有冇伏

好撚正mba 唔識熱既lol

好勁抽

咁買Air
反正唔想要touch bar

最直接嘅use case 就係遲下Apple Silicon platform 都有齊VM software
隨時開個Windows, Linux VM 出黎都Gig, Gig 聲咁食晒啲RAM
而且如果VM OS 未必支持unified memory architecture, 咁Mac 又要分多少少RAM 出去俾佢地當video RAM

利申: 用緊8GB UMA

Parallels好似講左佢地會用emulation layer先run x86 Windows，再出GUI
VMware我睇佢講法就只係整Universal 2 native frontend

同Mac App Store裝Macs apps一樣，掉入Application root
你之後可以自由掉走隻app (要admin rights)
不過唔排除個別廢柴app/developer依賴absolute path

咁點解叫袋底?

VSCode ok

我自己最鐘意係M1 battery life almost double
你都在意可以換

AC+個價錢係根據部機個機種先變
姐係，底配同頂配Air一樣價，底配同頂配Pro又另一個一樣價
換言之，你越BTO得多RAM/SSD，你個AC+就越抵
反之，袋底都加AC+係最唔抵

去誠哥/studio A 買unless u need customisation

Intel垃撚圾

需要係 Mac 上行 x86 VM 既點都係極少數人
雖然我自己都係其中一個而 hold off 唔買 M1 Mac 住，但都覺得 Apple 行呢條路係正確

睇咗好多Test，我結論係9成人買Air 都夠
睇吓你係咪嗰1成天選之子

除咗你想要大啲Trackpad，光100nits 嘅Mon 之類，甚至你只係想要四四方方嘅外型或者要MacBook Pro 印咗喺個Mon 下面，咁你就揀Pro

Thanks
咁可以放心唔夠位嗰陣掛多隻External SSD 用

嗰100nits我要拎部機去公司pantry有三支射燈照撚住先覺得個mon唔夠我另一部MBP高配光
其餘99%時間係無分別
當然要執圖剪片color grade就等人做詳細calibration report

籮底橙、袋底泥
咁解(好似係)

其實mba 粒7gpu 同8gpu基本上係咪冇乜分別
我已決定mba，但未決定到d spec
如果預用4,5年，256gb又好似少咗d，我用緊果部15年機，淨係system都成100 gb

加得上512又好似加埋ram好啲，加加下就同袋底爭3千幾4千 同埋袋底仲有機會問人借學生優惠

Air7GPU夠用啦
仲可以冇touchbar

請問下M1 插 external mon, 大約幾多度，現家部16 大約60 度，同埋speaker 質素如何？如果同16差不多就想出

我主要睇youtube , 做下文件野多，出16係因為mon 靚，但發現都幾重同熱，現家見M1 咁勁，想換鬼左佢

真係all day battery
我對上一次叉滿係琴日一點
衣家24個鐘，on and off都係打開部機(訓教六粒鐘掛)，仲淨24%電
我諗平時叉滿先拎出街，用足全日番去先叉係唔會有問題
再者因為type-C PD，響外面有咩事都可以急借/尿袋補奶

睇吓你覺得值唔值用500買多1個Core
8核個理論性能唔會超出7核15%

巴打有冇剪接下？
export片唔知用幾多電

唔知我用嚟叉手機個18W 夠唔夠吊命，最高得12V Output 冇20V

陣間去誠哥下有冇貨，有貨嘅買咗試吓入唔入到電

事實證明USB-C呢幾年嘅MacBook 都被Intel 拖累
Architecture 唔同8GB RAM正常計好夠用
M1唔識熱，無風扇變成優點
少樣野係機入面伏伏伏伏伏

少樣識郁嘅嘢壞

iMac仲未支援wifi 6係咩玩法

仲要部機冇咁容易入塵

由2015年rMB伏到2020年MBA/MBP
終於伏完

請問點解有 Apple Store 唔買要去誠哥? 有折咩?

Intel Mac曾經好好用，係呢幾年走火入魔

Xampp 7.1 用到

誠哥有Walkin

1.尋日十二點買 裝app bt 做呢樣果樣（非專業app)用到依家都未駛叉電
2.點撚樣用都唔識熱 真係整唔熱部機
3.開蓋即著快到我懷疑係咪根本cum 蓋無熄mon

得官方兩個標配
即係袋底
同埋8gpu 512ssd個隻

其他配置唔知有冇得買，但我個間現貨得呢兩隻

唔知old news未

M1 Air經Rosetta 2 行Crossover行Team Fortress 2(32-bit wintel binary)

全程都係software emulation

可以walkin加用教育價買

intel macbook update咗big sur係咪慳電咗

Looks great if you want to play games at 10fps

正，Thanks 巴打

比起Mojave 同Catalina 好咗

你講緊邊部

5年先到完全體
終於成材

如果下次買MacBook嘅話
希望佢有nano texture可以買

而家hang seng 係唔係仲有回贈?

想問下誠哥買野有冇免息分期

其實係咪可以棄左16"換M1

咁16吋M1 一定會出嘅

16" I9好難放

期待中 - 最好可以有 32G RAM

收手續費
但貴過喺銀行分

愈貴嘅機一向愈難放
尤其依家擺到明有更好嘅機可以買

你賣到M1 mbp 13inch 個價
一定有人收

收機佬好似收萬4咁上下

依家全世界都放咁既款

巴打8gb ram？
其實係咪最好升16gb？
定係arm cpu食ram少好多

二手網恐慌性拋售MacBook Air

我揀左袋底AIR 16GB ram
諗住開好多app / page果陣都順D
呢樣野應該好多人都會用到
反而長run demanding ge task應該好少
係都去返desktop做，相信袋底都夠殺好多野

有難就好放
真係唔掂

其實收機佬收咁貴嘅機點賣出部機
I mean 唔介意買貴機或者要穩定搵食機嘅真係會去搵收機佬買貴機？

我都有諗過放走部2018 15”
唔知仲有幾錢淨

as long as 有apple care有咩所謂

我部mbp每日返工9個鐘入面基本必叉1-2次
所以枱面加埋叉電話／耳機成日一堆線
睇黎換咗mba可以少咁一條線

其實15年入過部MBP,但係熱撚到煎蛋咁用咗一星期退撚咗
家陣用M1終於入手人生第一部MAC

16"始終唔係咁多供應
而部二手機個condition唔係差就係一個最平入手方法
econ101概念黎

我琴日係誠哥度買部袋底AIR可以免息分期仲用埋敎育價

我都堅持我個見解:
今水Air / 低配Pro / mini全部都係最低階機種
你要去配16GB打算chur打算玩幾年的話唔係唔好，而係要好清楚知道好大機會響第時中高階Apple Silicon Macs出現之後，呢舊錢變成投資錯配

要銘記升16GB i7 2020 Air嗰班柒碌巴打付出佢地尊嚴帶俾我地個教訓

所言甚是

原來衣家狗衝去買M1唔係做白老鼠
係2015-2020買撚左蝶式Intel成村人先係

攪到我想直衝8+256 mini

坦克巴記唔記得幾個月前請教你最後買咗部Mac mini 2020 16GB Ram 512SSD 公司用住先 so far 用得開心
依加放左佢換8GB RAM 512SSD M1 mini 係咪算係全方位升級？

收到 thx
可能因為我唔追款，想實用D所以會咁揀
仲用緊2015 13" MBP

16gb用黎開30個safari tab 冇必要上pro

我都係打算上網同睇電影用
得閒就用黎打下code咁
應該好似16會好啲

但我諗中高階機我用唔着
只係用黎睇Netflix 上網 打code
同埋中高階一定有fan啦

起碼唔洗再聽到風扇聲先

我又覺得唔係好困擾

我都係，實驗果D會去返枱機做
我明巴打講升左再換款係哂錢
只係我應該無咩錢再換新款

本身想衝16+512 iPad mini
但諗諗下要加多本身機價一半嘅錢升級好似好唔抵
反正都淨係拎黎上下網同最多執下相
慳返3000等唔夠用再升級好似仲好

我啱啱試左亂鳩咁開幾廿個tab響Safari
由2-3GB RAM升去4.7GB
pressure又無用compress到要開始壓
SWAP又無用到開始有1.3GB
page out過程唔覺得特別慢到難以接受，可能隻SSD夠快掛?

我真心唔覺得響M1 Macs有需要因為web browsing而加RAM
衣家升16GB係對用專業creative apps同development真係需要

如果用 Apple Configurator 2 呢

你公司用途已經run順的話無咩理由太快轉
除非你衣家workflow上撞到樽頸位，而已知呢個樽頸響M1 mini可以解決，再要睇佢加快效率對你地係咪真係值

公司desktop用途可能等Apple Silicon 24" iMac會最理想，如果佢改新design的話會係一部fit爆中小企擺枱既機

呢個方法睇落最似樣
我本身都唔太想裝iMazing
應間試睇吓成唔成功

IMAZING好用
俾左錢買

有無人有咁既問題

見坦克巴打無suggest free antivirus
係咪無一隻好用，唔裝好過裝??

不過都係忍下手先
要再睇下review先決定

原來我差第7部未做，陣間再試下先

想問豐澤macbook air m1 base model 教育優惠幾多錢? 係咪邊度豐澤都有得買

#115

最簡單
你唔係開VM 都唔使加Ram

5G同Nano texture肯定唔係標配
5G最少加1000，Nano都加1500

我1999年開始用Mac機
廿年黎無響Mac裝過一次防毒

唔想禁入去 咩事?

用8gb ram 剪片....

剷左個AVG先

如果成日安free tools
安吧

大把人中毒而自己唔知

佢用H.265既影片放入FCP
REVIEW會疾

裝撚左MacKeeper唔止仲要好似上post條友裝開心版Adobe
俄佬hacker日日發動DDOS就係呢度搵木馬宿主

所以我都唔會斬釘截鐵叫人唔好裝
淨係會講我自己無裝開

當中佢有加D濾鏡,轉場效果先開始疾

Yoho有studioA?

intel Mac冇人問津
屌用多三年算

PPC年代其實大風過Intel年代，不過唔關個architecture事，而係Steve Jobs由NeXTSTEP走番黎Apple執屎嗰時帶埋個BSD kernel，OS X由底開始已經唔係咁易俾野亂改file亂爆permissions
所以就算x86 Macs開始market share大左幾倍，又同Wintel share code base，都無咩野中毒/木馬風險
當然個前題係個用家唔裝來歷不明既野，同最好個acc用standard user運作

純app store唔裝冇問題
成日安free tools就一係vm隔一隔
一係安收費tools

apple以前就試過自己總部都比人test到中招

果間Sunion黎
千色先有studio A

睇價錢
etc mba 2020,放$4000/3500唔信冇人要

btw
vm一日未work
一日死守intel，我update 野要用windows(pk hp)

如果冇估錯
fcpx本身video playback support gpu硬解，所以好順
但係加濾鏡特效就只可用cpu only,結果未夠力

上一個post
m1 fcp追到16寸
但其他軟件就追唔到

用開MBP15年 想換機
平時都好少會剪video個啲 係會有時用ps remote打下機咁
咁係咪應該換m1 air 就ok
心大心細

會唔會16GB ram會好啲

一轉os x 嗰刻投晒降
唔同晒之前咁易改到嘢

所以Apple佢default個gatekeeper setting我覺得都拿捏得幾好
驚青/保守/極casual用家真係跟足佢玩就最安全，裝咩野都經App Store的話都幾難出事

冇機係手，答你唔到
反而佢係lag緊轉code(fcpx入video會background轉)
定cpu唔夠力
過多排會有人答到你

買多部Air 算MacBook Pro當desktop 用

成日睇4k video就升
上下網，留個錢算啦

我mba2020 都冇後悔出機

2pc very on9
冇用就賣

我自己server*2
notebook*1
nas*1

未來打算nas*1, notebook*1
太多電腦好煩

我部15年pro 開多啲野 就會死死地

買la
你都比晒藉口自己
何必要上來找人肯定自己

$8000又唔係貴

巴打用咩卡？

app store 抽30%同$100usd年費
趕走咗好多人
apple唔改，mac 市場好難發到ipad/iphone市場禁大

買係買 唔知pro 定air姐

btw
t2正式bye bye

background render係要用CPU threads
M1得8C8T仲要四個弱能核唔夠做唔出奇
只能夠講呢種workflow係觸及到M1能力底線
第時出14"同16"用chip應該會針對呢個樽頸

琴日改左
年均一百萬sales以下dev減抽去15%

留個錢真係好啱，唔好整個藉口畀自己格硬去買，減少不必要開支

MacRumors綜合幾個響M1行唔同來源apps既方法
包括x86 Homebrew、.ipa iOS apps

以前我都有講過
好多史前濾鏡，食唔晒all core
就會imac快過imac pro

不過，唔係成日剪片，真係唔需要介意

系統效能部份，由於常用於測試系統表現的《GeekBench 5》、《CineBench》跟《GFXBench》並未太著重 RAM 部份加成，因此以 16GB RAM 配置 M1 版 MacBook 執行以上程式時，沒有看到跟其他使用者上傳、8GB 版本 M1 MacBook 有明顯分別。

應該係千色？

去望下先 不過預左無16GB
反而edu既8GB周圍都有
可惜剪片未必夠 同埋得512gb 想入1TB

講原則原來有簡體字寫法

有冇人用過禮品卡買教育商店嘅嘢
聽人講又話唔用得
但俾錢又可以輸入apple store 禮品卡號碼

想知駁外置hard disk出片出相係咪會慢好多
諗緊袋底mba+ram定9799 mba+ram
唔知256夠唔夠
我依家用緊果部2015 mba128gb，但基本上唔擺得任可野
淨係system都9x gb ，裝得少量app就冇位
嚟緊學ps同剪片，唔係for工作

電我冇咩所謂
淨係想佢冇咁熱

WOW 9.0好似第一批update直接行silicon，見人1080p 中畫質keep到60 fps

8gb 睇 review 同16差唔遠
當然做 3d 野要再睇睇

而家差m1 mbp vs intel mbp 13高配test

你覺得如果要影片同photoshop
係咪1TB好過512
琴日買左部MacBook pro 16 i9比同事用
今日想買部M1比自己日常周圍用

內置drive成兩千至三千MB/s
外置要match呢個速係要用Thunderbolt 3 enclosure + NVMe SSD先做到
退一步半步去type-C gen2已經得番一千MB/s
如果你平平地買2.5"HDD的話係會一百MB/s
(3.5" HDD array，RAID0/5/6好多隻HDD另計)

成就解鎖!

唔一定
1）真係做job,temp/output會分開
同一個pool會慢d

2)除非你成日係出面做野
in door好多時 nas/das足夠

3)剪2min片又係剪，剪2hr又係剪
你想剪乜先

以前 8g ram/256，一樣係禁做，唔hang話知佢output出幾耐
以前x265剛剛出，我壓片，1hr->30hr render
一樣由佢

你趕時間就16/512, 16/1t

出左部袋底air，尖沙嘴個肥仔串撚到

其實佢應該完全無idea，佢話「嚟緊學ps同剪片，唔係for工作」，都未有workflow
雖然係業餘自學，不過咁的話我反而建議佢上起碼512GB，夠放手頭project的話搞少好多野，之後先慢慢試擺野去外置會點

其實無可能差唔遠，只係8GB今次好洗好用左既錯覺
真正既考驗都係你所講一樣，睇啲大型軟件/工作

m1 support 全家桶可能下年先冇bug

不過layer一多，32gb可能都收皮
for fun,入8/256算數
for job，等高配

求意見 而家用緊mba 2015 4+128 （其實應該一早揼爆佢）
諗緊出唔出袋底m1 mba
但之後上堂會學下基本ps ai 剪片（十五分鐘以內）嗰啲
其實去到呢啲程度m1 mba 8+256其實係咪已經唔夠
定係好似上個Po有人講過咁 入到手先第時出啲新啲再trade-in 返
（如果唔出可能會考慮二手mbp）
利申用到edu優惠

2015 不過係MBP揮手
上左big sur之後幾順

我嗰部要每日熄機 開多過二三日會突然自己黑屏restart
上緊堂就瀨嘢

用左幾耐先出

同問

我有1tb ssd 用 tb 盒，幾千蚊買1 tb 內置太 on9

17號晚11點落左單（教育版)mbp m1
到宜家都未收到email確認學生證
會唔會是漏左單

16/512, 16/1t
比錢可以買到快樂

利申8/256窮人

Thunderbolt 3 enclosure + NVMe SSD，1 tb 先千七蚊而且隨意換 ssd

真係要睇下深度 fcpx 用落點，我主力都係剪野

買mac已經係on9
有用就買
冇辦法

可能了解錯 back to school 唔同教育

但見佢用袋底air開勁多野做文書野 同剪4k片都唔lag又順

覺得今次真係8gb夠曬用 同埋真係pro做野就應該等16 m1 pro 唔會用依代

雷曼苦主出現了

我好似有份見證呢位苦主嘅誕生

琴日一點到衣家
30個鐘 - 6個鐘訓教無叉 = 24個鐘
中間叉左一叉其實無補過，係插左去隻type-C mon佢個PD得8W

其實都係熱啫

mini誠哥冇現貨

好似上面有影片咁講
剪4k影片無問題
當加得多濾鏡，字幕，過場等等，都有機會疾

愈睇愈覺得買袋底算
D錢留番黎買mon買hdd

why not both

都係 但6999既價位做到依個效果已經好夠

mba由做唔到變做得順已經好大進步

加到16gb個價位跳去8千頭又好似高左grade咁

同埋覺得下代m2既話 air同pro應該會係cpu上會有分級

係今代make noise先賣大包

利申:輕度剪片 設計用家 諗左好耐都係買袋底air
(其實係唔想等16gb)

我本來都想pro + 16gb
依家都想袋底air 算

係咪你推波助瀾

我當屋企desktop用 睇下4K 執下相
又要買Mon Hdd 加埋都成萬

正向思維 edu 16gb都係比正價袋底貴五百零蚊

真，證明intel真係累街坊

Why did macOS move the option of 3-finger drag and put it under Accessibility? I thought it was a quite common and handy trackpad gesture

都郁咗好多年

yeah but why

咁字面睇Apple覺得傷殘人士先有需要用⋯

巴打們買display駁住部mbp會用咩mon
見到apple store部lg 好似幾正咁

我只係推人「如果有需要」就上i5

買2k/4k support p3 mon
唔好玩21:9

咁air i3真係垃圾黎

想買dell隻u2720q

intel係GPu有問題
cpu個part不過不失

睇你用佢嚟做咩嘅啫⋯

我4/5月因為一啲原因必需要買一部MacBook出街用
我買咗MBA i3
愈用愈覺的垃圾
上個月趁Arm Mac未殺到之前放咗

64GB ram

intel未停

睇完幅圖再講

apple成日打錯
之前iphone se2
web同app已經分開
一個話esim+nano
一個話nano+nano

今代M1 應該唔用GPU，用佢M1有嘅Video DSP

買到行TB3 嘅SSD 個價錢不如課金比Apple 算

you cant argue with Apple's logic

Nvme ssd加個TB3盒
美森***970 evo plus 2tb一條用匯豐red卡都係1700
盒係香港買 700-900蚊
之後都只係自己買ssd就得

大家都知arm將會係好嘢
但冇諗過好到intel版一棟都冇

我只係記得係關Trackpad變咗做Force Touch事
但實際原因唔清楚

今日去拎iP時又再睇吓mac 機, 睇吓acitivity monitor 部機食咗幾多memeory,唔係係唔係有其他野行緊, close 晒好多app都仲食咗4,5GB. 再去其他其他電中原豐澤睇過, 少極都食接近4GB ram.
唔知m1同x86 食ram有幾大分別, 但如果會用啲大食program, 16GB長遠都係穩陣啲.

注意強國語，但介紹得唔錯

興奮仔
本身諗住等16ram 512
最後都係忍唔住即拎8ram 512

過幾年換新既16吋
依部比老婆

performance輸,
價錢輸,
溫度輸,
慳電輸

10年前出sany bridge 個個叫好, 結果之後就係hea 足咁多年, 只係不斷轉socket 搵笨7

好奇一問有冇巴打會買金色
就咁睇覺得幾靚，但感覺上唔襟睇，望足幾年好似太空灰穩陣

Cut完iPhone , AW force touch之後，下次cut埋trackpad force touch就會3指手勢回歸架啦

都係覺得銀色j d

金here
銀灰太多人用

做嘢對住個金色keyboard面好刺眼

銀色用咗咁多年最穩陣
我今次都係買銀色

2018/2019/2020 mba
2016/2017/2018/2019 mbp算啦伏

但係2020 mbp低配算賣大包

Intel今鋪真係輸得太肉酸
就算Apple Silicon有自家優勢都唔代表Intel可以咁樣

我本身用開銀，用咗5,6年，想轉色
感覺金齋睇靚但長期對住唔知點，太空灰就好穩

簡單啲嚟講即係MacBook輕薄化/Type C化嗰幾年瀨哂嘢
Apple太依賴Intel粒chip但Intel交唔到貨

以前MacBook好多年都係得銀色
啲人又習慣一部機strong hold好多年
結果2015/16年有太空灰之後
個個都要換色買太空灰攞新鮮感

遲啲應該會多啲人回流買銀色

新買MacBook pro 崩邊，好彩係背隻，
有冇人同我一樣咁黑仔

apple冇加 dsp card去mbp
intel gpu又太廢

今次m1,真心覺得gpu/加速card先係最大改進
cpu反而只係省電左

呢個位真係要特登裝先見到

我仲等緊16+512

唔插電cpu會唔會限速

金色air獨有

係呀，我都算數架啦，用多兩用唔記得左，
無聊拎起部機欣賞下見到姐

想要iPhone 12 Pro機背隻金

呢家開機“登“一聲係咪返左黎

Big Sur 開始番左黎啦, 舊機上Big Sur 都會有

未上，好感動

有無傳過Pro Display XDR幾時會減價呀？

幾年前喺豐澤買過一部，又係崩邊，之後永遠喺ape store買

其實買MBA 16RAM 512 用FCPX剪4K片，加下字幕，應該都夠做啦，最緊要平，留返錢日後再上M係U

已經熄返

以apple 賺到盡既手法, 加8GB ram都要千5, 我覺得今次M1唔係賣大包, 而係佢地真係有貨喺手, 之後嗰啲u 唔係野少. 有信心自己出既u 有得慢慢玩.

16gb pro 就唔窒咩？

想問用教育價網上訂袋底機，會唔會有得早d出貨？因為周圍都有現貨。之前各位買機時，個日期會唔會冇啦啦改左早啲到？

因為要用apple gift card 買，所以冇去到誠哥walk in 買

唔知係唔係燈光環境問題, 我呢兩幾日去見啲實物好似有啲唔同, 靚啲.

Apple加嘢一向都好撚貴
搞到好多時買嘢都可以唔加嘢就盡量唔加
難得今次最cheap嗰部都咁好

我都覺得Apple對M1有信心留咗手，最少無去改設計去引人落搭。

等touch mon 版macbook
開到ios app，梗係會做埋touch screen

諗起unbox therapy 玩佢個碌
CLS公司有時真係抵俾人串

好想要返舊設計 Keyboard/ L型Magsafe/ 發光logo

你地係誠哥買會唔會有贈品拎

過往經驗 官網出貨時間好準確

希望今次例外，我都訂咗

門市啲燈打到部部都淺色咗
灰色變銀色
金色變粉色
但買到番屋企係另一件事

未知，待測試

Apple gift card 好似唔可以同教育價一齊用，起碼之前我買iPad pro 唔得

我已經係apple買，
我念主要原因係made in China

Btw買過部新mba，office係咪要買過個新？

未轉出貨就cut單再訂

我ipad pro 銀, 訂咗macbook pro 灰

2019 16” mbp + latest beta 都仲有wor

Apple 不嬲轉左涵先，下1-2代先會轉design
應該等埋mini led 先轉design

教育價用到gift card咩？你試清楚d好喎

我意思手動去熄返

買左8GB 嘅師兄開機之後有幾多free RAM?
我用緊Macbook Pro 2015 8GB平時最多得2-3GB free, 一開埋個iOS simulator 就差唔多爆炸，
如果買M1 係咪都升16GB 好呢

已經兩日冇用部intel Mac

跪求方法
想問下點解MacBook 同 Iphone登入同一個apple ID 係用唔到在其他裝置上通話？

我冇，唔知關唔關教育價買事

想問有無咩hub 推介

中銀

想問下裝zoom係唔係都好危險
學校上堂一定要用zoom
但少少抗拒裝落部新機度
有冇咩辦法可以安全咁用zoom
如果冇，我都係用返本身部垃圾主機嚟上堂

發覺好多hub都冇得插lan線明明好重要
今日行到腳跛都搵唔到

用到呀，訂野個時直接打個pin 就用到，我要幫朋友清gift card所以先蘋果買

我見Amazon 有啲百幾二百
價錢都ok
不過唔知啲質素點

利申 上面搵破解版
但最後支持左正版

已經用埋傳說中慳RAM 嘅safari, free RAM 重少過我
我用緊brave

想請問下如果2017macbookpro 開始甩coating 過咗保養仲有冇得去搞？

D icon 都變返平面化前咁

BTW, 之前其實有方法 enable 返開機聲

用緊2019mba 好僧佢個碟式鍵盤 心大心細換唔換機好...

換

新air無fan唔知點呢

唔熱，接近室溫

我家陣部mba用得耐無風扇聲 但keyboard盪手 巴打你果部有冇咁既情況

咁其實 8gb 都好似好抆水?上面有人又話8gb好夠用既...

唔知黃金有冇呢，下次去望下
但又逼又多奸商次次去都要打醒十二分精神

冇

宜家又唔知買8/16好

平過apple 教育價

教育價一樣呀，再加碌卡有回贈
同Apple store比最大優勢係可以walkin

但macbook pro 電大d

其實想問air冇風扇配8gb係咪就得
因為我見評測開十幾個app睇8gb都夠用，如果chur到over 8gb嘅工作量，俾你有16gb ram但部機冇散熱都頂唔順，我有冇理解錯？

利申電腦白痴

好夠用 我之後就算再開一大堆野 都差唔多

見人同時開左affinity designer,FCPX 4K edits, Arctime字幕,safari tabx20, wts ,todo list,word file
都只係用左7成

F4-6 換咗功能，但如果其中一粒係開Finder會更加好

Black friday有無amazon type c hub好用

袋底MBA成功run到witcher

Apple Silicon M1 MacBook Air runs The Witcher 3 using CrossOver

會寫android app嘅上16gb 如果唔係emulator會食爆

我都試過steam library堆game, 想體驗下可以chur到幾盡

想買袋底用一年下年如果出勁野再trade in
其實通常可以trade幾多錢？

信用卡優惠

實驗結果點?

係APPLE 用教育網買左部機 但幾時先要SD資料比APPLE?

定有機會唔駛?

試咗隻hollow knight做頭盤，一邊用safari steam緊viutv 後面開咗十幾個tab，但隻game都仲行到4k 60fps，幾surprise

8GB RAM

好似玩唔到csgo
玩到就應該可以買

我諗緊trade in好啲定放出去好啲
應該後者賣得貴啲？

買咗袋底機

試咗XAMPP 正常行到
Android Studio 開到IDE，Emulator 行Arm Image 可以當佢用唔到Emulator，乖乖等Google 出ARM Mac 版Android Studio 都得

部機唔熱又唔覺拖慢咗果下幾治癒
以前部15"都做到但個風扇已經發發聲
試緊total war

有庶巴打可以試下M1 MacBook用handoff功能將iPad做無線mon？因為我試過無線唔得只係有線得，而且continuity都好似廢咗

7 in 1 Type C雙接頭擴展器
專為最新MacBook Air及MacBook Pro的雙Type C端口設計
配備了7個端口，包括HDMI、RJ45網線、SD卡槽、Micro SD卡槽、PD快充及兩個USB3.0端口
可連接USB、移動電源或滑鼠等多種儲存媒介或配件
配備PD充電口，支援高達87W
外殼使用高品質的金屬塗層

我無線用sidecar好正常，係咪未update?

Update哂iPadOS同macOS都係咁，好奇怪

係喎, 銀色變到有啲珍珠色咁

amazon 好多, 就黎有black friday 可以留意定先

好多不知名既分分鐘都係淘佬都有.
搵啲多人買review 又好既應該都ok

想問下macbook air同pro keyboard有冇分別

洗唔洗咁驚......格價邊間平就邊間
有隻O 字頭, 出好多external hard disk enclosure就唔好啦, 佢啲野你去PC forum都出名多鑊氣.

我Big Sur 11.0.1/ iPadOS 14.2 (18B91)

呢樣都唔明, 明明見啲demo機熄晒啲app都係得返2-3GB ram, 但咁多人話剪4K片都好順.
唔知會唔會係有野寫咗入ssd, 佢SSD 都叫快, 不過當ram 咁都係快極有限.
不過iOS 本身個multi task都同其他OS 唔同,去到mac 都可以同平時x86既唔同處理, 9估.

尋晚 pro 16 gb
今日晚飯 袋底air
依家 air 16gb ram

買邊款好呀

當時itenl core 2 一出真係好好, 之後sandy bridge 就更癲, 冇人估到佢之後廢足咁多年.

Total War 逐級上由Napoleon開始試，battle ultra-graphic 上到4k 60fps，但玩咗陣就開始thermal throttle

我有部mbp 2018 8GB ram
用safari/chrome 碌連登都feel到有小小疾疾下
但ram只係用左5GB左右 都唔知咩事
碌iTunes song list都疾

所以我諗緊16GB ram會唔會唔疾

我記得Core Duo出咗之後終於可以一邊virus scan一邊上網

touch bar

作為core duo嘅苦主
當初應該等多唔夠一年就有C2D
C2D先算得上係完全版第一代Mactel

mba 2020 8g順
ram 有1.7gb

mbp 同mba個mon有無分別？

點解新版M1 MBP 搵唔到邊個掣顯示電池percentage

我都係不停轉
依家決定咗air，但upgrade ram or 上512 ssd 二選一好難決擇
Ps+輕量ai，輕量剪片

唔知Catalina 邊個version 開始，我部MacBook 駁外置mon就冇反應

拎過去天才，藍精靈幫我用apple adapter + hdmi cable駁mon就出到畫面

用我條線駁mon就唔得，但我用我條線駁ipad去mon又出到畫面

藍精靈話我條線應該冇壞，係mac os問題，有幾個客都係咁

屌而家update 去到big sur再用我條線駁mon都係冇反應

Google 過唔同網，用晒唔同方法+用safe mode/+reset 晒NVRAM, PRAM, SMC都係唔work

想問下有冇人都有呢個問題？

8gb/ 16gb 我都諗咗好耐

最尾都係睇錢做人
16gb

袋底好抵玩，建議真係追功能長用好似其他ching講咁等下一水

上網買教育優惠 請問係咪收貨人一定要同證件既人一樣？

yes

我填左自己名 係咪應該要改返

但會唔會太遲了

有
500/600nits
未sure ntsc差幾遠

換cable
$100解決得到，煩乜

小朋友先要選擇
一係8/256
一係16/512(+$3000)

差$1500，之後後悔更加on9

利申，8/256夠用窮人

部2015 macbook pro 唔知點解早一個星期前開始每用幾個鐘就會突然開新網頁就load得好慢 成個chrome lag晒 應該唔關上網事 每次一開新網，特別係youtube／睇ig story 就會成個chrome卡實一兩秒（ig story 每禁下一個story都會卡）
check過應該唔關散熱事
都試過清歷史紀錄／cookie ，熄晒全部野
次次都要重新開機先順返晒 但隔幾個鐘之後又係咁

同埋有另一個問題
前幾日睇netflix 想試下用safari睇 跟住我就copy netflix個網去safari度
禁完enter 然後個safari就hang咗 要強制結束先熄到 再開返個safari一開就hang 無限loop 呢個重開機都冇用

求解答

我今日最後買左 air 512GB 8ram算了

你話散熱冇事

就只有以下
軟件有bug
or
ssd就死

一係砍掉重練，重安os做ab test
一係買過部

有無巴打用緊after effects
係唔係一定要有gpu先順？
見youtube好似未有人試
M1 mac行AE唔知會點呢
雖然宜家係靠rosetta

你咁講我諗起MBA 2020 i7

入Setting 將Handoff 個Option Off than On

個時我叫人上mbp
因為散熱係冇得救

想用macbook air hdmi output 去mon到
（做desktop)
有無邊隻mackeyboard 平靚正 推介
淘寶個d得唔得

我check散熱個方法都幾求其
純粹等佢攤凍晒先再開返黎用 但都係咁
佢係淨係load入個網果下卡實（同埋load ig story）
冇load野既情況下好順唔會話突然疾

軟件就唔知了 諗諗下好似同safari出問題果日同日發生 唔知有冇記錯

希望唔好係ssd 至少要用到佢出部穩定冇鑊氣既arm機先換窮j
有冇咩實際方法試到ssd？

前幾日呢度巴打推薦我用MX keys
跟住我就買左返黎用 真係幾好用 手感好過macbook本身果個 同埋好靜 個keyboard又有燈 唔似magic keyboard咁間房暗d都睇唔到d掣

dock與選單列>電池

袋底Air 再嚟個分享

試咗用Handbrake 1.4 beta 轉1080P 嘅片
Run 10分鐘打後開始辣手，同Intel 機發發聲嗰陣個熱量差唔多，係放唔到落大脾

純CPU
x264 40fps medium preset
x265 20fps fast preset

用個VideoToolBox (應該係M1 Hardware 加速個API)
無論x264 x265 都係大約 130fps (可能係佢個Hardware 嘅極限？)

部機大約15分鐘後可以放返落大脾
用VideoToolBox 行部機唔會點熱，FCP 上面MBA MBP Mac Mini 表現咁相近可能就係哩個原因

同埋用VideoToolBox 啲畫質初步覺得係屌打Intel QSV、NVENC、AMD VCE，但都係不如純CPU轉

所以剪片撚又唔係搵食嘅，冇任何錢銀上嘅Concern，只有一個結論就係請買袋底機

冇錢銀考慮就請打爆Spec

咩os version？

但佢係冇budget, 下一水再powerful啲只會更貴

10.14.4 Mojave
係咪太舊？
唔敢上big sur住

如果冇問你拎證件, 收貨人咩名都得

補充一下，停Run 食CPU 之後15分鐘之後可以放大脾，放大脾15分idle 之後已回復正常溫度

利申，玩完哩個Test大脾已經3成熟

上Big Sur 應該可以解決你個問題

心理上想搵機嘅問題應該就解決唔到

岩岩收左部mbp 2020 8/256
明天test下同setting

純cpu畫質一定係最好(未test過mac pro afterburn)

有GPU都唔撚順 AfterEffect好似食唔到咁多新一代GPU
利申2070 Super 開工作管理員睇完全無用緊我張卡

其實都冇點留意big sur
2015黎講升上去應該冇問題？驚中伏

所以玩片都係用pro有風扇好啲, 你唔知幾時會用得著

坊間話有某啲機慄日變磚，但我嗰部冇事

而家M1 到手，Test 完性能就開工做嘢

原來有人做左
1.1.1係x86
1.4就arm

同埋我嚟緊會去uk，果邊買apple野貴多20-25%所以想長用唔想咁快換

如果想學premiere pro同ae唔知8gb ram夠唔夠 暫時都未有人試ae

玩片要16GB Ram 同2TB SSD，你唔知幾時會用得著

非搵食For fun 嘅，袋底夠做，Storage 就請買External SSD

7月買左袋底air 依家好後悔

好似睇過，不過自己Run 下先知咩料

有冇同一set video
cut 5-10min出嚟
比個setting我run一次

剛剛安好os
極平收番來(全新而家先$8200,我再平幾千)

用緊2018 Pro版一熱就chur CPU，So far叫用到

出去人踩人搏大霧，我見啲人仲放緊5000+，如果放到都係補三千

我$3000買，冇後悔

有冇咩好既外置ssd介紹？

全新mbp2020 intel 8/256都只係值$8200
二手mba你想有幾多？

$8400都冇人要

Samsung T5 應該最公廁

跑Handbrake 求其咩片都冇所謂啦又唔係剪片

大家用同一片，同一setting先有比較

其實你係咪睇唔明我話出面啲人放緊5000+係搏大霧？

二手？

全新 mba2020

咁平嘅

bts派錢

Handbrake再試咗段4K 壓4K
用VideoToolbox
x264 同x265 都係冇分別，大家大約 40fps 打和

冇興趣Share 啲旅行片

辣手咪已經用得著囉.
2TB你都識講可以加ext, 風扇同ram就冇得後加

想問巴打係直接同個staff講用教育價？

AE 落plugin 後都唔會好得去邊, 你去UK 又唔想買即係都係for 長遠, 16GB會穩陣啲.

連NAS 界既牙膏廠 synology今年都有啲model 轉用AMD, intel算L數

啱啱今日Synology又出多一款8 bay用AMD Ryzen V1500B

我應該會同公司買一隻，粒U同上代隻Atom比快好多

所以一直話Intel大把貨唧牙膏可能怪錯咗佢，準備啲應該係不思進取。

係呀，同佢講用教育價，隊張學生證俾佢就得

同apple教育價一樣？

$6999

唔知可唔可以叫lag呢
一碌連登好多page既post
我個mon會好似fps得返40咁
感覺好怪

咁又係 買16可能用到5年

部Mac mini一用就5/6年
16又安心d既

終於可以用到部MBP熱

駁外置mon行雙mon一齊用，一邊播YouTube一邊download野同裝野，不過都未去到煎蛋

講真，ARM依家發展得咁快，每年效能升幾十%，寧願要最平兩年換一次

愈睇愈想買
但明明唔係必需品
已經有兩部電腦加部ipad pro
理智啲先

理智完就會出14/16吋

昨晚㩒左 有email 自動sd 果封

未見有叫我俾證明

我2 notebook+2 iPad都照買

我都有兩部電腦+ipad pro
照買，照打爆部機
呢家intel，amd，arm三個一齊用

琴晚setup好 M1 MacBook Pro 後發現iPhone iPad 同MacBook 啲safari iCloud tabs 消失哂

14吋好呀
13其實係細左少少既

唔想浪費舊機效能仲好夠
買完舊機會封塵

真係用得曬咩
真係好想買呀
又有教育價 又有信用卡千幾數迎新

千六蚊迎新*

追完咁多日po攪到部mbp18 15"好慢好熱
但放出去幾日都冇人要

理智過後我走咗去買mini

我冇laptop先走去買袋底
巴打忍一忍應該下年年頭出新gay

問心其實如果係一個windows+一個mac就用得哂
ipad都係平時床到夾架用
但呢家我係兩個windows+一個mac
仲有部windows做左後備機

邊張有千六蚊咁多？

好彩未買佢新果批intel
等佢轉埋AMD先買都未遲

得部laptop
買部Mac mini for fun
Laptop壞左轉iMac

唔帶出街買mini最理智

我都有1部desktop，1部laptop，1部ipad pro
依家好理智咁訂咗macbook pro

唔係呢
可以喺屋企任何角落，用各種姿勢做牙哂文真係好爽

本身有部pc（ryzen 5 3600加張vega 56），見而家都好少用佢嚟打機就直接賣air（又係好少用）拎舊錢換mini
遲啲買埋nas就可以完全放棄部pc

現在邊款M1 chip Apple store 有現貨？

M1 pro?

iFixit終於出MBP MBA Teardown

SP > Dock & Menu Bar > Other Modules > Show Percentage

M1實際嘅樣

買晒mini 同pro 咪得

好似A12Z

我都係咁 連同iPad個Sidecar功能都好似唔得
已經試咗呢度巴打講嘅方法

iFixit拆開裏面

有個Intel JHL8040R Thunderbolt 4 Retimer (x2) (basically a Thunderbolt 4 extender/repeater)

唔通係Software鎖死喺TB3

我用緊16 但都想買部

egpu

靠icloud擺野唔太推薦？

macbook新手唔識

係M1 裝完 yahoo keykey, restart 完
都係唔見有奇摩輸入法. 我漏左D咩野

唔係
呢粒野應該係類似repeater之類作用，因為TB controller響CPU就會遠離個TB port太遠，走線太長會有timing問題；Intel自己IceLake都開始controller on die要加呢粒野
至於點解已經係TB4，應該係費事第時要再整多一款，所以一開始就做預夠spec，但係唔會改變本身CPU只支援到TB3

本身tb3 就可以egpu, 唔support就係唔support

我都係 pc壞左 用緊laptop
宜家少打機 又想縮小張電腦檯
諗住買mini+nas
不過nas再等下先

Ae blue cash
好似1672左右
不過我仲諗緊買唔買所以未開

唔知香港幾時有呢

家用4bay nas而家只係要考慮10G lan/2.5g lan/1g lan

如果1g lan,幾時買都得
2.5g就$$$$$$

s記中级極昆水
8bay如果自用，我會diy,出i7/i9

大家有冇加埋apple care?

S記如果陸續轉AMD
我都係買應2/4bay就夠 唔好太大舊

佢入門得1g lan
我自己用918+（大特價買),都建意考慮清楚

寫曲air, pro 定係mini?

p.s. 想玩下ios app,可能玩一陣就唔玩

加啦，而家粒chip highly integrated, 有咩問題唔會有得整

部機先7千
ac+好似2k?

咁袋底就袋到底，諗住長用就加啦

我預920+既
不過等佢轉左AMD先

air唔加,反正edu/ba好平
pro 16g ram加

成日係notebook附近飲嘢食野，加!

同意

家用nas要勁cpu冇用
反而lan speed先係重點

我隻918, 4g ram只用幾百mb
但係ssd raid 用到90%

琴晚用Mac os原生Photo App, upload過100張相去shared album, 跟住就lag左1分鐘機, 個ram得返 2xmb

我用Mac mini M1 8GB

GG

係誠哥到加咗佢個保險 但買完先知佢唔係apple care 係豐澤啲保嚟
有冇人都有加

兇宅成日吹到話自己啲保養好過原廠
話如果冇零件換直接換過部機俾你

如果budget鬆，買S記應該DS1621+開始考慮
有PCI卡可以隨便插隻10G NIC，有6bay去砌RAID / restore鬆動好多，同埋用緊AMD
再退落去不如搵2 bay算，4bay無10GbE真係浪費

我個時
2bay $2400/4bay $3300
買2bay on9

買2bay不如直接用google
1621xs $15k

同早排出既1621+ 一樣都係同一粒U.
呢粒1621XS 慢少少但就平好多, 相對抵用. 唯一係仲係用1Gbe, 呢樣野今年Syno出既機俾人小到飛起. 1621+ 同1821+ 都仲可以加張10Gbe 卡 叫做仲有辨法, 但加完就冇咗條slot

兩間都係一擔擔

最少都要上1621+/1618+ 但係太大部
睇埋新920+會唔會support 10g lan卡先 雖然機會好細
如果唔support先等特價買1621+

有冇16GB巴打報告用ram情況

8GB Air

永遠唔會加誠哥既保 除非買誠哥牌電器

咁用得S記就係唔想煩姐，咩野買軟件送硬件
砌俾中小企 / 小型studio自用好啱嘴型
個考慮同呢度d人揀Mac機唔同Windows / Linux一樣道理
只係今水DS1621+ / 1821+都開始用AMD，咁起碼CPU嗰part無咁垃圾

你不如del下老翻

我就係有太多機先想買, 簡化啲機, 賣得既就賣
5部PC (threadripper, ryzen, xeon都有) , 1部mac mini, 幾部ipad....

誠哥保有無伏no comment,
但apple嘢唔玩apple care就.........

無伏
換得幾爽快下
係會換全新機俾你
不過感覺唔值姐

我估一兩個星期內漢科會有貨，俾貨食多四隻/八隻Ultrastar既人先
black friday / cyber monday又可以睇美森或者新蛋會唔會又做WD Elements 14/12TB超平價，到時買夠八隻番黎拆骨，兩皮野唔駛砌到100TB server

4bay我會買現成
8bay打上，diy性能好好多
由奇backup321，一買就要2隻

Coding 嗰啲需求係咪好大？
平部夠唔夠用？

雖然S記都幾仆街, 不過佢既方便同size都係DIY好難做到.

18t而家抵過12t

12t /$1500
18t /2900(5年)

都唔係入門, 連plus 都係得1G!

公司用，大把位
s記去到8bay，好多伏位

用緊920+ , 唔會有10g lan

上次WD 14TB都做到$1400，黑五應該再做平d
當然響香港買行有五年保，而且HC data center / WD Red Pro個級數又唔同
衣家好似10TB已經開始用緊空氣碟
所以都幾多野要考慮，唔係淨係price-per-TB

佢xs先有2.5g lan
原生10g，等十年吧

一直掙扎緊加唔加apple care
見有人話誠哥有得用教育價買現貨就狗衝咗
原本決定咗唔加㗎啦
但佢又係到說服我 講到4年保 先$1679
把持唔住就加咗

我上次12t $1500 mybook
以前14/18t天價，拆盒抵

btw 18t原來由$2900 升到$3500
又可以等下

睇黎等1621+特價現實d

用緊陳年1813+ , 冇病冇痛, 係好慢, 不過我都係做Samba, 其他野俾部920+.
8bay去到後期既有啲問題.
1821+同1621+基本一樣餡, 1621+出咗一排暫時都幾好評, 除咗濕9 1Gb Lan

要硬件spec真係唔好望S記，Q記/A記/DIY個性價比好成截
不過擺file如果係公作用真係要穩定行先，無全面IT底都係用S記算，點講都係出事率低
再唔係用cloud service囉

(仆街做咩個post會變撚左NAS討論區)

袋底機用倒3年唔換已經當你贏

QNAP唔生性, 如果唔係轉QNAP

我唔係IT底
部nas畀我擺av同呀妹擺相
穩穩陣陣算

係呀，衣家price-per-TB最平係8TB，一定要Helium就14TB
黑五拆WD Elements一定係最平走線，雖然完全放棄保養但係平太多，壞左當無事發生買過隻
費事響香港hard drive行去claim RMA一肚氣

我學生哥 都係普通用姐 希望得啦

加反正有得退錢

唔好set錯permisson

Q記個spec on paper靚到喊，尤係有Thunderbolt 3，年中昆到唔少Mac用家落疊，尤其係6-8 bay成兩皮野嗰隻TVS-_72XT
不過到你真係用落想裝package或者RAID出事你唔熟IT/networking就坐響度

VST 而家做得幾好, 如果係返工地區, 佢免費搵人上黎收同派返俾你.
試過有全新亦都有recertified 貨俾你. 亦試過EOL , 之後送廠返黎後 , upgrade咗高一條line, 但都係recertified

到時先算

tb3 (over lan)
用埋ssd tire必中伏

VST cover緊邊幾隻牌?
我主力HGST，不過有時又覺得唔拉闊去多幾隻牌好似好大風險

其實thunderbolt networking算唔算係IT騙局
個撚個用完都死死地氣去實實在在搞10G LAN

我以前就係3t/4t買太多，太煩
兩隻12t一次過

之後amz 12t平，又入2隻做offline
如果18t $2900, 買行貨5年冇野煩，有問題sf

4bay真係買現成
記得backup多一份

裸碟無呢個價好耐，半年升好多
衣家係要美國本土BestBuy先做到WD EasyStore 16TB USD$300，18TB USD$350

其實以前firewire 400都係禁上下

apple想你全wifi,就唔好挑戰

我屋企用緊入門2-bay NAS
如果想搞Roon嗰啲音響嘢
有咩要注意？

Mac mini 袋底機rock in 有貨？定一定要上網買咗先至可以去鋪拎

Roon要個CPU都幾勁先順
如果你有幾多個client end point同時要播，而且你又有玩DSP的話，入門NAS粒低耗電CPU會唔夠做
當然如果你永遠得自己一個播俾自己，而又唔玩DSP，source file無幾多隻DSD，咁都可能可以求其

我就係成日喺附近飲嘢食嘢，又會帶出街帶去旅行，所以一定買

年頭剛剛出有
而家升左

roon好on9，成個idea有問題
免費我都唔用

睇你點睇
我公司有用，佢一次過解決N個無其他方案可以處理既問題

佢係nas解碼，再pcm 去 player
完全係on9

追求音質，就應該比個file player，由佢解

官方: 2013-2014 MBP升Big Sur磚撚左可以點做

Follow these steps if you can't install macOS Big Sur on a MacBook Pro (Retina, 13-inch, Late 2013) or MacBook Pro (Retina, 13-inch, Mid 2014).

When you install macOS Big Sur on these Mac models, the installer might say that the update cannot be installed on this computer, or your Mac might start up to a blank screen or circle with a line through it .
If your Mac no longer starts up successfully, these steps might help resolve the issue:
1. Press and hold the power button on your Mac for at least 10 seconds, then release. If your Mac is on, it turns off.
2. Unplug all external devices from your Mac, including any displays and USB accessories, and remove any card inserted in the SDXC card slot. Then turn your Mac on.
3. If the issue persists, reset the SMC as described for notebook computers with a nonremovable battery.
4. If the issue persists, reset NVRAM or PRAM.
5. If none of these solutions work, please contact Apple Support for further assistance.

岩岩出左m1 mba 袋底
有咩iPad / iOS app 推介？
暫時down左Facebook,
youtube ig 都未有
search lihkg 得舊登

你唔一定裝個Roon Core (processing OS)響NAS
我呢度係特登用一部Mac mini行macOS版Roon Core app
audio file就放NAS
而真係播既end point有N咁多個，包括普通MacBook over WiFi都可以，但係最主要既end point響鑑聽室係用一隻HiFi network player / DAC
而且我鑑聽室有另一個output方法係由另一部mini插DDC出AES，直接出俾對studio monitor (Genelec)，由佢自己搞DSP/DA

真係㗎差啲以為係apple care加咗

佢完全冇說服過我應該係夜晚趕收工

師兄買咗咩spec

roon係追求方便(etc 多point speaker)

追求方便唔使用佢，完全side心機

air 最低配
教育價$6999

telegram

本身mac os 都有啦

係誠哥買過咁多次野 佢地都只係求其問一句
唔會哂時間去sale

m1 mbp個cam勁lag
仲差過我部2016 mbp
咩回事

佢個「方便」係講緊如果唔用佢而要做到咁多client end point而又lossless又低delay，係要一個幾難setup既solution? 我呢度set埋OpenVPN TAP，係講緊伙記響外國都可以連番公司個Roon Core去stream DSD出去，而大家都用緊同一個有人maintain好晒metadata既library

當然如果得一條友自用，而佢又無咩需要用network播去好多唔同位置的話，可能用其他野會好d

Chrome出左Universal版
87.0.4280.67

等同safari 比較

我係諗住一條友用
但打算由零開始執過哂所需嘅嘢（當然現成嘢如NAS/NUC用得番就最好）

macos 如果想connect synology 上面既share folder
用咩方法最好.
用smb 每次都要connect, 有D on9

Apple轉arm
啲公司配合得勁快
相比之下M$.....

M$? 無人識wo

見佢地部Surface Pro X成日特價就好想買
但我亦好清楚特價嘅原因係因為軟件廢冇人買

記唔記得Surface 一開始用RT

等緊firefox.
firefox 裝dmg 會freeze.

This webpage was reloaded because it was using significant memory.
safari睇條zoom lecture片都reload幾次 明明仲有超多ram 可以點搞..
唔知係唔係關big sur事 之前都未試過咁誇張
macbook 16 2019 64gm ram

先用NUC做Core，audio files擺響一個NUC內置/直插drive度run吓先
到你run順左先開始用NAS放audio files (而Roon經CIFS會喪失即時update watched folders個能力，要手動refresh)
到你好得閒嗰日，可以預幾個鐘去挑戰直接響NAS度行Core (當然亦由NAS度擺files)

今代air唔發熱 可以放心戴套唔驚佢散唔到熱

1) 裝Synology Drive，當DropBox咁用
OR
2) 先用cmd+k連好個NAS (最好用IP唔用hostname/domain)，mount好你想要嗰個volume (姐係synology既shared folder)，響呢個狀態去Finder度drag隻drive個icon或者入一格個folder去Finder sidebar
你亦可以做普通icon shortcut alias或者加去Favourites
總之呢幾個做法佢會記晒IP，login user，password如果你有click remember佢會用keychain記埋
下次就算reboot完要連過都係click一click SideBar icon就連到(可能要等幾秒，無Windows長mount Z:咁快)

我用#221個方法裝咗iPad版Youtube(有得下載落嚟睇), lihkg, twitch，iPhone版ig

整完部Surface Pro X出嚟無人理

部分網站喺 Safari 14 上面運行係會古古怪怪 (例如Patreon會好chur，但用Edge又好正常/ My Playstation直頭唔支援Safari)，我直接用其他browser去果堆網站算

我都岩岩睇到synology drive 都唔錯.
我又得256gb, 有咩都放去算鳩數

M1 Safari 14 順到無咩動機用其他browser

不過Synology應該十世都未會update佢堆macOS apps上Universal
如果你已經用緊M1 Macs，仲未知用Rosetta 2行Synology Drive會唔會出事

我頭先裝完Chrome去run一次/ login Google account / sync extension
個濕鳩Google Hangouts彈鳩左出黎響menubar度我即刻想鏟晒全部野去...
如果唔係做野要用Google Suite都唔會裝Chrome，仲要只係裝黎旁身

啱啱用教育價買咗air
send證明比佢都勁快覆返批咗

你邊啲Coding 先
起隻大作Game 叫Coding
寫個手機App 又叫Coding
Hello World 又叫Coding

電話apps

睇住Set 錯變咗你個妹攞咗你啲Av

真
我仲要係以前pc用開chrome

佢個 DSM7 今年都唔知出唔出到

好想Apple 出返AirPort
我有佢末代Extreme，穩定到未試過要Restart，有時都唔記得有嚿咁嘅嘢存在

本身有，不過仲係under Rosetta 行

1)成條team炒左
2) apple wifi，一出spec就勁
一年已經out

其他廠勁太多

我自己唔會行Sync 嗰個方法
我會直接掛smb/afp 去用Nas 啲File，部機唔會點留local files

你睇吓自己dac/dap用乜先決定
roon你全屋都用，先值得搞

一speaker，直出好過

我其實好需要佢快d出到stable DSM7
因為Active Backup for Business將會DSM7出埋macOS agent
到時可以唔用Apple Time Machine嗰個sparsebundle方式射去隻NAS咁多鑊氣

原本XS係四個2.5G
後來改成咗2個1G 同2個10G啦

想請問巴打喺apple官網買機可唔可以用Apple pay？
個問題好似有啲蠢，但我見佢啲app可以，唔知買電腦得唔得

Android Studio未有Support AVD，除非你Deploy 落手機，如果唔係就等下先

睇你問得應該都係交功課用，你又唔係起個大作，最平嗰部Air 其實好夠用

要再更正:
係兩個1G，得一個10GbE
想要兩個10GbE要插雙port NIC，SFP都係
其實真係好乞衣，雙port俾人做fault tolerance好基本啦

今年S記手腳慢咗好多
連細Update 都係出咗好似兩三個

佢iOS 啲App 都好耐冇更加，有啲minor bug 未搞掂，要自己用土炮方法頂住先，同埋佢DS Video App 到而家都好似未Support iPhone/iPad H265 硬解

一般家用咩都唔識，Airport 真係好用
但啲Advance 功能真係Airport 冇得就咁Set

變SOD

Apple 個TM 我試過會無啦啦死咗個Backup
而家間中會成個Backup 剷再Backup 過個新嘅

TM over CIFS始終都係業餘solution
對比之下個Active Backup for Business堅係可靠，因為BTRFS snapshot

記錯原來又得一個10G咋

seagate 同WD

HGST冇咗, 即係WD

DSM 7搞咗咁耐先出beta, 睇黎都幾多鑊氣

以前淨係用過隻express，幾穩定係真，用咗幾年只係reset過一兩次。不過呢個價錢其他牌子都可以好stable。

我比錢果陣好似淨係得信用卡入 唔覺有apple pay
不過可能我用pc機買先冇

得， 佢部機大大隻apple pay logo

所以我而家File 放Nas 等個Nas 自己再跑Backup 去其他Storage
PC就只留啲唔重要嘅Files 其他上cloud 上nas

Carousell search MacBook Air 2020:
i5/8/256 $6999 (New)
i5/8/512 $8000
i3/8/256 $6200
i5/5/512 $7300
i5/8/??? $8000
i3/8/256 $6700 (New)
i5/?/??? $6500
i5/8/256 $7000
i3/8/256 $5750
i3/8/256 $6300
i5/8/256 $6899

全部都係呢個星期內嘅事

Airport 系列最好嘅係佢個Router/AP 一啲都唔似Router/AP

有隻Express 同MacBook 個充電頭差唔多樣

感謝巴打解答

我仲用緊

我係用M1. 或者直接抄個ipa 出黎用好過.

諗緊拎返ipad 個ipa 黎行會唔會順D

用緊AppStore TG Lite都好順

今晚返到去仲要試部ta-zh1es掂唔掂，同埋macOS用咩software播lossless/dsd好，之前冇用過嚟mac機嚟做轉盤

$5000買左mbp 2020 edu

兩年換一次有小小哂喎
部野唔會咁快壞掛

有冇人撚過下AUTOCAD?

冇16GB RAM版咪算係咁

出先算啦
彈弓手左成年

喺M1面前
上面堆機就算減$2000都未必有人落搭

絕對要收埋自己用
真係用或者警世用都好

你意思用iOS版個DS Drive?
嗰隻野同macOS / Windows度用Synology Drive唔同的
響macOS度行Synology Drive係可以好似DropBox咁樣同隻NAS之間即時同步，或者set backup target同schedule

我上面講話個問題係隻macOS app因為仲未轉去Universal，你雖然照可以經Rosetta2去行佢，不過因為呢個行法太新所以唔肯定有無大問題
(關於file management可以大鑊到同步唔啱跟住del柒晒你d野)

再嚟一個 M1 對i7 8700 嘅x264 轉檔分享

轉同一條1080P片，用同一個CRF 同一個Preset，喺同一間房跑

MBA 袋底機 avg 49fps
8700 跑到由4.3GHz降到3.9GHz Avg 55fps

純CPU 搞x264 好難想像個表現係咁近，仲要MBA 係Fanless ，8700 係風扇爆轉

Btw，部MBA 跑完18分鐘唔見咗14%電
然後我再試用咗個叉手機嘅18W 頭去叉MBA，叉4%用咗20分鐘

咩呀，呢個機背係DS1621xs+黎，香港行貨見街好似兩個月喇

上個月有得訂
但冇spec睇

15k上下，唔會買佢
epc亦冇見過人開箱

開始想賣咗部15” MBP 2018

你平時用嚟做乜？
Air打到咁爆好少見

冇人想收

I3 8+256 $4999

1）執少少相
2）聽歌
3）打文
4）Email往來
5）執車Cam片For 1823
等等

有一部 仲要i7 賣買萬1

本身諗住呢部會用5-6件渣盡佢嘅價值
依家睇嚟唔洗3年都已經零價值

唔知上個月$6000收咗我部MBA位靚仔會唔會晚晚咒罵我

edu/ba
16/512好過

除咗5之外同我一樣用途
不過當時我買咗i3/8/256

佢可能已經賣左呢

我上面有個Test
M1 MBA 可以有啲位追到8代desktop intel

入面強調可以裝windows/VM

Arm Mac Support VM Applications 係遲早嘅事
不過真係唔知ARM 嘅virtualisation 有冇x86 搞咗咁多年先有嘅順暢

呢個正
14號買
話「買錯色」

我賣嗰陣時冇諗過arm版癲到咁嘅地步
開頭以為第一代arm只係象徵式勁Intel一兩成同埋冇bug就收工

我又唔意外 A14已經咁勁
要連Mac機都要換arm
再勁d都唔出奇

出咗新機仲去清舊貨
早幾年Intel 唧牙膏，平買上代就抵

唔剪片，i5已經好夠

又戇居又賤格

$5000

經Rosetta2行LR Classic，終於搵到方法整熱部機

仲要Apple 11號已經發佈咗M1 Mac
佢14號先嚟買Intel版

依然涼過咩都冇做嘅Intel MBA

想問apple care係咪全球保？

$2000收

wifi野，全球
lte -不是

8/256
mba $3000-3500的話合理
mbp $4500-5500

不了咪由佢哋strong hold
目標價2000

THX
另外想問下架克巴打係咪有TG比人問野

Max Tech呢條片26:30開始勁正
一邊叫人快啲放Intel Air
一邊叫人唔好買Intel Air

我都有睇ASAP!!!!!

intel mba/mbp開心使用中

買部window差唔多價

$3000 買mba，
$5000買mbp
有排都未入肉

用緊而夠用當然照用，2000蚊講下笑啫
最緊要唔好嘥多餘錢，除非大把錢

你用BTS+信用卡大法買就冇得好計啦

平時唔係太鍾意MaxTech呢啲咁都市閒情/東張西望feel嘅介紹/比併
但呢條個對比真係特別好笑

Rock in 買咗Mac mini 袋底機， 之前未用過Mac mini , 原來都幾重吓

都誇張得好緊要下
8gb ram完全夠用
其實即係好似iphone咁
4gb ram既iphone仲順過12gb ram既android

條片試咗好多大型嘅game

部mbp行win10,涼過air

用來炒iphone一流

chur足一粒鐘，機面仲係同一個溫度
不過電量就極速倒水，一個鐘跌40%
(LR gen preview，堆RAW係響隻TB3外置NVMe，應該比起內置drive用多好多電)

小學教師去誠仔買機係咪都有教育價?

大前日上網訂左教育價mba
尋日都仲有個order
岩岩入去望無啦啦話我cancel左

佢無問過我拎document
唔知關唔關事

暫時袋底air 好夠用.
電量驚人, 仲學識左呢度巴打教 用iphone app
真心正.
連game 都行到 雖然意料之內, 但真心正
視窗化, 行幾隻app , 呢個係ipad pro 做唔到

有

你自己check下垃圾桶

如果合格，你等3-4日，可以再orda

巴打點行ios app?
入咗部袋底AIR都打算放咗部ipad pro2018
mac用起野上嚟順手好多

check過無
中間佢出過一句咩we have everything necesary.
仲以為唔洗check
今日就無啦啦cancel左

你等4日再orda la
而家你可以試吓，不過90% ban card/ban acc

點解會ban?
岩岩我order多次即刻收到email交文件
上次無收過email

你而家orda試吓
如果比唔到$,就等4日，之後可以再比
冇昆你

重新order左，即時收到email la
岩岩比左學生證佢佢話等覆核

搵到呢個方法

1 、在 macOS 的 App Store 下載 Apple Configurator 2，打開後 連接 iPhone/iPad
2 、點擊 Apple Configurator 2 中的 iPhone，右鍵選擇 添加 - app
3 、找到想要的 app，選擇然後點 添加，就會自動開始下載
4 、下載完成後會提示你的設備上存在這個app，這個時候不要按任何按鈕
5 、按 Command + Shift + G，打開這個路徑：~/Library/Group Containers/K36BKF7T3D.group.com.apple.configurator/Library/Caches/Assets/TemporaryItems/MobileApps/
可以看到已經下載好的 ipa，把它cpoy出來，不然會被自動刪除
6 、雙擊 ipa 安裝，打開時會報錯沒有權限
7 、打開終端，輸入 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine App 路徑(例如 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine /Applications/ )

我見啲人話Big Sur收埋咗Group Containers個folder，點樣可以搵返出嚟？

有冇人update左11.0.1

我都係訂左教育價..但無EMAIL叫我比證明...點算

應該都關 可能封野係垃圾桶/濫發果d位你又冇睇到

rip..check真d

點睇都無叫 封email就係auto send果封..

佢auto send黎果封唔係就係叫你比證明果封咩

內容無寫要比證明.....

我收果封auto已經係比證明 你cap封野黎睇下講咩

就咁下低就收件人 同地址

咁可能佢唔洗你比證明
我比完證明佢先send依封比我

竟然係咁

我最後被cancel左
岩岩重新order，即刻有msg有email叫我比證明
比完唔洗1個鐘岩岩又有email話approved

我懷疑前幾日訂係有bug
即係我呢3日係白等
好彩delivery date無變

巴打good luck

thanks

唔得先唯有再訂過 最怕 要等到下年...

哦咁你可能好d
因為我連呢封都無

咁我期待下

咩黎, 冇留意. 我第一次用mac

ms office係咪join insider就有universal嗰個beta試

16b 的 誠哥到會唔會有現貨？

去指定分店問，佢會對List

去問，有時會無啦啦有部高配返貨，不過唔常見

我都係air 16gb ram 256gb
但係好似好少見人咁加

我今日下晝訂 同你個情況一樣
直接話感謝訂購出貨會通知我預計12號到
唔知關唔關我之前用過嚟買bts ipad事 可能有記錄證明係學生？

揮手🙋‍♂️先，我買左袋底air 16gb ram 512gb

點解唔買PRO

又袋底又16G 512

同時袋底同時16/512

我唔想要條廢bar，同埋貴啲，我教育價買

依家apple store 會唔會有 m1 16gb 版現貨？

其實家陣2款都用緊同一粒chip 對我黎講佢地嘅分別真係得返條bar同個風扇 我覺得打爆d部air 都可以接受

知唔知咩叫袋底

但見到d人狂test袋底都做到好多野就打消依個想法

不過加得16gb應該用好耐

如果下代m2 air同pro係cpu有分級 咁今代air16gb就係機皇

咁就唔叫袋底啦

你用過 12 gb android 未

我都係16／512
但我係pro
反正都升級材料，唔差在好小小，長用

我預幾年換一部 打爆RAM..

我無買過BTS..

想問下有無試過個方法真係做到？
因為我之前試過搵Group Containers個folder但搵唔到，上網睇有啲人都差唔多情況。

ft 有人sm m1
非常之lag

其實m1應該一年一換
佢出到m3應該可以用幾年

長用係咪都建議16gb好d呢

貧窮限制了我換機

你trade in啦
7k 當你－50％都換到3k5
一路換袋底唔算太貴

咁睇你做咩

我見yt 8gb剪4K又得 開幾廿個chrome又得

都算係咁

apple年年都派錢
我全屋所有apple嘢都唔使錢

睇下有幾勁先啦 可能M2先得果20%增長就唔換啦

以apple想強推呢樣野
一定會瘋狂提升
可能去到第3第4代先會慢落黎
特別佢下一代就要推pro 16，仲要同intel一齊出，一定會推爆佢
等得可以等埋

忍唔到手買左16G Ram 1T ,8GPU MBA

機已訂...

再快都無乜所謂，如果出mini邊框

我竟然用緊無風扇嘅macbook air 玩total wae 三國
好難以置信

你意思講緊行 ipa ?

有冇熱到煎蛋

想問下有冇Ching MacBook 更新完之後 個手寫全部係支那字開頭 想問下有冇得fix

啱啱Check 完而家原來MacBook Air 啲咁袋底嘅機都跟條100W 嘅USB-C 線

Mac mini 個喇叭唔係好掂，又兩隻home pod mini 又唔太夠位加無唔多插蘇，又無啲慳位，啲聲又實唔散嘅speaker 推介，最好係駁USB 嗰啲，唔好連藍牙，
巴打們有無推介？謝謝！

隻牛得30W

apple只有e-mark 5a cable(8pin)
同 TB cable(full pin)

正常我都係咁諗…
好多係都睇定d m1買袋底
但我就直接打算打盡d 512／16
廢事又買又賣，等到佢出2nm先再換

師兄同我諗野一樣，我都係諗住幾年後先換機，所以打爆佢

頂到盡可以用usb 3 升到5GbE

7 core 同8 core gpu 有咩分別

好開心，覺得呢部電腦好抵屌
好耐冇試過買野係唔伏

唔使諗HomePod，佢喺MacOS除咗用Apple TV/ Music做唔到stereo speaker。你budget幾多？

intel果陣叫忍到arm
到arm出又要睇定啲
好難做到
始終呢家m1叫做革命性
Apple都肯定將個心思放哂落去
所以長用既話打高啲佢真係無咩所謂

其實平平地就得，而家啲聲好散，想揾隻實聲啲，keyboard 控到大聲聲，細細地就得，兩千內都ok嘅

有好有唔好，如果去遠少少細隻方便跟身
Apple自家隻大牛好大隻

如果俾多幾百可以去試下聽 audioeinge a2+

依家諗返
如果長用，用家都覺得夠用唔駛再追新機，應該高配版air最抵屌？

自家牛長插，出街帶GaN牛

出街帶乜嘢火牛
我而家一係唔帶，一係pd尿袋
20000mah 45w先$249，已經足夠24hr

買三腳牛都$200

兩腳牛，就值得買,$100去日本用

我自己覺得係，除非你真係專業性地要剪片寫歌

剪片寫歌如果唔係搵食而係興趣，我都覺得air夠用

你鐘意帶住個尿袋，有人唔鐘意幫尿袋充電或者覺得尿袋重咪帶火牛
我自己喺屋企經screen用tb3出電仲慳返個電源位，
唔通又同人講屋企用乜嘢火牛？

你帶火牛出去，三腳又收唔埋
又係要帶cable出街

真係有必要
20000mah=72wh
己經可以叉多一次(mba 48/mbp58wh)

如果明知有插蘇帶隻牛就唔使煩 大尿袋又唔係輕仲要幫佢充電
一個動作做到嘅嘢變兩個動作

而家市場上，冇三腳，pd 45w/65w/100w收得埋
唔見得方便

除非你用20w ，禁就方便

想問下大家有冇推介邊隻轉插，有2個or以上usb 3.0+sd card+ hdmi？
用緊5,6年前嘅air冇呢d野喺屋企

咁你條線可以用喺其他食到100W 嘅Devices

今日經過圓方既兇宅，見到有 M1 MBP 機放左係度，就玩下
好簡單：開晒佢個 dock 上所有既 apps - Safari, Mail, Photos, MS Office (word+excel+powerpoint) in Rosetta 2, Facetime 等等，最後開 Activity monitor 睇下 memory usage

結果係 total memory used 只係 5.6GB - 咁睇既話日常上網用 8GB 又真係可能夠喎

唔加上16gb同512買到1/3部se或者一部ipad

未
仲用緊4gb同6gb

120 hz 都秒殺 iphone 啦

有冇好似potplayer 既video player ?

火牛=狗帶，限死咗你使用地方，重要週圍找地方用
尿袋=邊到叉都得
20000mah 45w, 1.5hr已經叉完

公司長用就買牛，周圍去，而家all day use有幾可要買隻牛帶出去用

有人周圍去都有叉電位中意帶牛
有人預咗難搵叉電位中意帶奶媽
有人中意兩樣都帶

都唔知有冇咩好拗

早幾頁好似有巴打搵有lan port 嘅hub
今日士多見到款，牌子Caldigit

睇吓先，thanks 巴打

Vlc

幾錢

search返先知幾貴吓
$1028

tb2/3/4冇平嘢

有冇Ching知點搞

有冇人試過將m1 mba 長時間駁去4k external monitor 想知表現點
想買袋底m1 mba 但唔知夠唔夠可以長期駁mon 用

exact7ly.....

感覺仲順過2018 mbp 15，但其實4k screen 唔係打機上下網好易推

仲諗住整對home pod mini 做stereo

有無人讀緊書 想知M1 macbook 用唔用到 lockdown browser

mba m1,送30w火牛
唔知需唔需要買個61w或96w火牛呢
但充太快可能又對粒電唔好？

我部6gb ram上網開多d tab就會自己reload
不了

基本上m1 8gb ram已經好夠用
即係好似iphone有8gb ram咁
應該夠用到至少2025

thx你都係買左8gb ram嗰部？

Compatibility List of Games and Apps on Apple Silicon

都唔係架 我部2018 mbp 15駁外置mon會keep住暖
反而而家部air無熱 Intel垃圾唔係浪得虛名

開11個tab完全冇事

有冇巴打有玩KSP?
M1 嘅FPS仲勁過我粒8代i5
Rosetta翻譯效果真係好勁

係呀 8GB

Mbp15有時熱起上嚟好無厘頭，18年款仲要係butterfly switch

有冇人部m1 MacBook Air 生(?)蓋個陣時 如果用左手禁個蓋嘅左邊 個蓋嘅左邊會比較近個底板
即係左邊會掂底板早過右邊少少
調返轉禁右邊情況一樣
係咪正常?

有無巴打係YouTube 睇唔到4K HDR?
我用chrome 睇到，但safari 得4K 無HDR
另外睇Netflix 都係得1080P ，都係無HDR

我用緊呢個都有lan port，宜家特價$299

麻麻地好用

Apple Lists M1-Based Mac Mini Logic Boards With 10 Gigabit Ethernet in Internal Parts Ordering System
唔知點解蘋狗響M1 mini維修零件有list到隻隻config都有10GbE選項
可能係內部/企業用途，咁代表粒M1其實on chip係做到10G?

到時出個配件再搶你錢

啱啱升左big sur，想加日文輸入法
但input source japanese入面冇野俾我加
係咪bug黎

Amazon 10gb tb3 lan 都要千二蚊

閂*

HDMI 4K (30Hz。。。。。

而家呢部M1係入門版? 比起2018 i7 係咪都係M1好d...諗緊up唔up好

你就算拎街嗰啲100W牛叉Air都只係會出30W
因為Apple鎖死咗
正如iPhone 12最高support 20W
你拎100W牛叉都只會有20W

Must m1 win

大家買air定pro?
air其實夠用
但放機好似pro易放啲？
想用著依家依部先再轉4port mbp

M1面前 intel都係入門版

會轉機就袋底air

即係mba 8gb?

係

7核cpu?

有咩hub 係可以 hdmi 4k 60

tb3 出 type a 都係 5gbps

最平果部M1 mba

了解

M1 同緊Pro I9比

air I7 就算啦

轉機係意思?

我諗係話你會轉gay，呼吸下袋底既fresh air

應該指1~2年內換機既話

iphone support 23w
另外air 食到4xw

用45/65w係會叉快左

其實係咪我問題定未有方法搞？

今次話MacBook 脫胎換骨完全唔覺得肉麻
望落去無分別用上手差天共地
呢種感覺真係好撚正

M1嘅威力真係大到幾乎一日爆一個post

你mac mini 定macbook 呀

你咁講我諗到慢叉嘅優點
例如60w 3個鐘10% 到fully charged, 30W 要5個鐘
呢5個鐘要heavy loading (rendering, gaming etc)
慢叉可以5個鐘都用cable 電，快叉3個鐘之後可以變咗100% 繼續叉
而100% 仲keep 住叉係蘋果唔想iPhone 做嘅嘢

另外如果有software 可以控制MacBook battery level 就好
例如長插火牛，但舊電去到70% 就唔會再charge 而且一直用火牛供電，當佢係Mac mini 咁減少battery count
唔知有冇咁嘅software

8GB ram 成最大贏家

而家11已經可以自動
不用set

Chrome for m1 100/100

我Mac mini 用HDMI 線駁mon
用chrome係YouTube show 到HDR
但safari 就只係show 到4K

How do I keep a MacBook battery charged to only 70%?

Big Sur + M1 Macs係會自動而且強制開呢個management scheme (Intel Macs仲可以disable)

另外，我衣家用緊MBP13"高配隻61W牛，叉M1 MBA係draw到60W
如果無記錯，我琴日仲test過插16" MBP隻96W牛，佢draw 94W

認到100w
但食不到100w

應該話電池個叉rate係有上限，而係遠遠地低於94W
Macs呢面同iPhone嗰面唔同，嗰面(以前)跟盒俾隻cheap牛你係成本問題，Macs跟牛反而係已經預左你直插嗰時chur部野會draw個headroom (叉rate似似有掛勾)
M1 Macs具體內部用電要等tools，而外部食幾大V/A搵人用USB測標去測

大陸未有report
不過上代mba max 4xw

除非你要多口，同時100w叉iphone 23w+mbp 7xw
就去買100w多口

正常人，買65w 1c or 65w 2c已經好夠

而家仲有無街貨。放假想整部地袋底玩玩

凶宅可能仲有

唔該巴打 。原來仲要指定分鋪

唔知點解部MBP mirror唔到個畫面去Apple TV

兩部都升哂最新version，一㩒就彈返出去登入個畫面

試過部iPhone mirror到

大家係咪預期出年先會有 ARM版嘅IMAC

Linus開緊live狡辯緊佢無燈鳩M1 Macs

Safari & chrome長開30-40個tabs情況下
再打下iOS game
再播下4K
再打執下相剪下片
唔知夠唔夠用

算啦，而家d片好多side gas

你有乜情況會去到開晒呢啲嘢

我只係習慣開左個tab唔會閂
因為成日都會用
睇漫畫睇片都係咁 特別係pornhub
驚閂左有排搵
所以長期開住
閂機再開機就直接call record開番哂tab出黎

係依個情況下再做睇他野 好似打iOS game 執相咁樣

睇完呢段youtube 99％ 入袋底了

我長期開住30-40個tab再做其他野 當中有圖有片有盛
唔知係咪真係夠用

有無人試過用教育價加gift card 俾錢係成功？

KOL 搵食姐

我有強迫症會關tab ，應該ok
同埋我主力用safari，要用extension 先開chrome

因為chrome方便我可以方便我搵番laptop果邊既tab

上網買嗰陣 冇叫我比

Mba新果代，邊到有現貨買？

8gb ram就夠？唔係16gb最好咩？

今晚就去圓方買

唔值得加

點解？

講左N次，係搭配原則
Apple仲有大半條中高階Mac機lineup等住ARM化
到時嗰堆機先至「應該」配搭加料
提就提晒你地，幾個月之後上黎含淚留言到時唯有恥笑

咁買最低配版就算

咁如果都係8gb ram mba同mbp最大分別係咩？

Touch Bar
電量多啲
speaker/mic好啲
mon光啲
有風扇所以個效能可以持久啲

打算用幾年 買埋ac+
雖然好認同apple野一係袋底一係攻頂連埋care

原裝火牛60W

但係我要強調，「打算用幾年」的話，第時出M1以上機種係更適合
姐係呢一分鐘走去打爆部低階機個投資相對唔值
而且就算個Rosetta2已經幾好，頭幾個月個transition係好多唔係100%順暢地方，你做既野越pro就越係
姐係等多一年半載望到成條完整M系lineup先去做長遠揀機投資係會似樣好多

咁果半條line真係專業級用家用既，唔買果條line既野，只買現有既air/pro去加ram無壞既

有無巴打safari 係YouTube 睇到HDR?

永遠都會有更新更好嘅機
我覺得打唔打爆個重點係半年後有新機嘅時候你會唔會對住部舊機叫哂春

今日好多ft m1 hang死
另外問左，小學/中學老師，ft唔可以教育

我諗今次呢批最快更新既都要下年wwdc

我細佬小學／中學 IT狗俾啵

唔追post唔知原來咁多乞衣連借學生證都懶都要偷雞用教育價買
之前唔比giftcard同教育優惠一齊用
下次唔知會唔會真係逐個逐個同你check證件

追完po決定而家去買air/8/512
好想快d試下裝app同無風扇聲果種感覺

我只係買Mac mini
用都會係長時間 用到壞先換
所以我想要16+256
但如果係mba mbp我就一定袋底機

iMac就將來既事 雖然都會買

總言之考慮過晒兩年transition期內個情況之後都仲因應自己真正需要而去加16GB加SSD的話係絕對無問題的
我只係「負責」叫停嗰班以為今日打爆是旦一部M1機就可以玩足幾年既人

例如: 我琴日用部Air去行LR Classic (Rosetta2)，只可以話順過平時13" class MBP/A好多，但係佢絕對唔可以同16" / iMac比較住，因為16GB RAM上限，thread count等等
而且I/O同埋機身硬件功能都係大家預左Apple一撚定會響改設計嗰吓大大加強的
到時可能連呢三部都改埋機殼又升埋次代M chip，M1呢三部野好明顯係transition專用機

以前我Android年年換新電話

自從轉左iPhone 11 Pro Max
望住部iPhone 12 Pro Max 都扯唔起

Ssd就唔會加 有替代方案
Ram我仲1516緊
想要還想要 但係我都想慳番舊錢 所以睇定d先

可能到其時A R M版嘅iMac唔係講幾多核心，而係要講裏面有幾多粒M1

apple比
ft 話大專

見到部新Air出到咁勁
我覺得MBP13最後會兩部變番一部

所以用android 機皇都好有錢可以成日換機
窮撚最好用iPhone 用多幾年

如果同一舊錢出an機皇唔出iPhone 又唔成日換機就..🙄😪

我預計:
14" 4 port高配，miniLED FaceID
13" Air照衣家個機殼咩都唔改，廉價公廁機
12" rMB後繼機，新蝶式，電量比Air更少，不過成件野超輕薄

係咪人人都睇到？

所以我先轉會
黎緊laptop desktop轉番過
都無咩留戀

不過諗多諗 我係咪都會轉iMac
其實Mac mini袋底都夠用

2020 intel其實夠用
成日剪片/rend片先m1

利申，果斷平價入intel

我唔鍾意用二手機
就算intel跳樓價都唔考慮

平一半，三個月機
why not
安左win10，一日已經賺咗佢3倍機價

我愛intel/apple

用過M1 Air之後
我就完全冇再望過啲Intel Mac
我plan緊出年換Windows laptop（我通常三年換一次）
都認真考慮緊係咪要再俾錢Intel賺

MBA 衹係貴Mac mini 二千有高汁芒，keyboard, trackpad, battery 我覺得抵屌過mini 除非你好清楚自己點解要揀Mini

8 vs 16GB RAM 係睇你平時用幾多
如果你目前main desktop 先得16GB ram (like me), 咁laptop 8GB UMA MacBook 未償不可

如果你唔係一定要同時開住幾個VMs, 或者work with 大過8GB 又唔可以stream 嘅files, 唔駛16GB RAM
最後想講M1 用virtual ram 都好快

我用8GB MBA M1 Activity Manager, virtual RAM 用咗6.5GB 但 Memory Pressure 先得大約3, 4成仲係綠色
Pressure 高啲先黃色紅色先要考慮加RAM

如果以你見解 我個情況就8GB ram都夠用

買Mac mini只係因為我唔會帶出街/番工用

[Mac撚] 用家/買機集中討論(53)
M1加錢升野便當flag

個頭post

有時呢二千唔慳好啲
可能二手易放啲或者有急事上堂返工希望拎到出街

好多人MacBook 插芒當主機咁用 (clamshell mode)
MBP 除咗form factor 同價錢幾乎可以100% 取代Mini
唔需要form factor 同sustained performance 咁MBA 都做到

所以最後又係返到二千蚊問題上

mini2手少人要

而家mbp/mini/mba同一cpu

light user
mba抵玩d

已經有部laptop係度
而家部laptop都係駁mon 用 開始受夠咁玩法
老老實實用番Mac mini 同遲d既iMac

變左警世post

條友9up
有frd中學老師買左

你唔用啲Tab 照計個OS 識得幫你Sweep 入Storage，到你要用嗰陣再喺Storage 搬返入Ram 比你，睇網頁嗰啲個影響好細，

你去到行VM 或者剪好多條track嘅片嘅Level 先會無時無時無刻用咁多Ram，咁佢Sweep 你先會Feel 到佢Lag，不過今代SSD 咁快，相信都好難Feel 到

你講到同時做晒咁

你都識分 “夠” 同 “好” 啦

只係會轉黎轉去 用雙mon

想問點樣睇自己用左幾多ram?